In diesem Teil der Arbeit, wird das Software-Design veranschaulicht. Es wird der Architekturentwurf beschrieben und anschließend die einzelnen Schichten. Des Weiteren wird auf den internen Aufbau der Schichten eingegangen.

\noindent
An dieser Stelle müssen einige Randbedingungen für den Entwurf hinzugefügt werden. Durch die Struktur des Internets und der Verwendung durch \gls{nat}\footnote{\gls{nat} ist in \cite{rfc:1631} spezifiziert.} ist es nicht ohne weiteres möglich ein pures \gls{p2p} Netzwerk zu verwenden. \gls{nat} wird in Routern eingesetzt, um in beispielsweise Heimnetzwerken einen privaten IP-Adressraum zu verwenden. Dafür ersetzt der Router die IP-Adressen im Header der IP-Datenpakete. Dadurch ist es nicht möglich, ohne zusätzlichen Aufwand Routergrenzen zu überschreiten. Dies ist ebenfalls im mobilen Datennetz der Fall. Die \gls{isp}s, bei denen man sich im Netzwerk einwählt, verwenden ein privates Netz\footnote{Dies wurde mithilfe einer Abfrage der IP-Adresse eines Smartphones bestätigt, welches mit einem mobilen Datennetz verbunden war.}. Der Netzaufbau ist exemplarisch in Abbildung~\ref{fig:concept_internet_structure} dargestellt, wobei das \gls{wlan} ein privates Heimnetz darstellt. Dadurch muss die externe IP-Adresse, mit der man sich tatsächlich durch das Netz bewegt, von einem Server erfragt werden. Damit der eingehend vorgeschlagene Ansatz umgesetzt werden kann, ist die Kommunikation auf ein Netz begrenzt. Es ist nicht möglich Netzgenzen über Router oder Switches zu überschreiten. Mit dieser Bedingung ist es möglich das entworfene Protokoll in der Anwendung umzusetzen. Zudem ändert sich der Anwendungsfall für das Wiederfinden von Kontakten. Sind diese nicht erreichbar sind diese mit hoher Wahrscheinlichkeit nicht mehr im Netzwerk und befinden sich außerhalb der Reichweite. Alle anderen Anforderungen bleiben unberührt.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{resources/img/internet_structure.eps}
    \caption{Übersicht des Aufbaus des Internets.}
    \label{fig:concept_internet_structure}
\end{figure}
